[{"ExamID":7459,"Question":"1. 何者不是貨幣市場的證券？ (A)國庫券 (B)銀行承兌匯票 (C)長期債券 (D)商業本票 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7460,"Question":"2. 下列何者為累積特別股的特性？ (A)允許特別股股東獲得比普通股股東更高的股利 (B)允許發行公司從股東手中以事先指定的價格買回股票 (C)在普通股發放股利 以前，可先獲發放以前未分配的股利 (D)具有浮動的股利 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7461,"Question":"3. 一般而言，投資下列金融工具的風險狀況依序為何？甲. 短期公債；乙. 股票；丙. 認購權證；丁. 長期公債 (A)乙＞丁＞甲＞丙  (B)丙＞甲＞丁＞乙 (C)甲＞乙＞丙＞丁  (D)丙＞乙＞丁＞甲 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7462,"Question":"4. 假設一可轉換公司債的面額為 100,000 元，轉換價格為 40 元，可轉換公司債的市場價格為112,500 元，請問標的股票的價格為多少時，轉換價值才會等於 其市場價格？ (A)40 元 (B)44 元 (C)45 元 (D)48 元 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7463,"Question":"5. 何者「不是」持有某公司債券的系統風險？ (A)央行調高存款準備率  (B)央行調升利率 (C)發行公司的財務風 險  (D)能源危機導致通貨 膨脹 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7464,"Question":"6. 股利折現模式，不適合下列哪種公司的股票評價？ (A)銷售額不穩定的公司  (B)負債比率高的公司 (C)連續多年虧損的公 司  (D)正常發放現金股利 的公司 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7465,"Question":"7. 下列哪些為以本益比法評估普通股價值的缺點？ 甲. 未考量不同產業特性，難以比較；乙. 未考量不同階段的盈餘成長；丙. 未考量盈餘品質的好壞 (A)僅甲、乙  (B)僅甲、丙  (C)僅乙、丙  (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7466,"Question":"8. 何種物價指標的變化，是一般人民購買物品時最能感覺到的？ (A)躉售物價指數  (B)消費者物價指數  (C)進口物價指數  (D)出口物價指數 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7467,"Question":"9. 下列何者較不受中央銀行公開市場操作的影響？ (A)利率  (B)匯率  (C)貨幣供給  (D)貨幣流通速度 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7468,"Question":"10. 短期移動平均線向下突破長期移動平均線，且兩條平均線皆為下滑，稱為： (A)黃金交叉  (B)死亡交叉  (C)整理交叉  (D)換檔交叉 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7469,"Question":"11. 就技術分析而言，支撐水準（Support Level ）的位置，通常表示： (A)買氣大於賣壓  (B)賣壓大於買氣  (C)買賣雙方勢均力敵  (D)股價將反轉下跌 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7470,"Question":"12. 在 K 線中，所謂陽線係指： (A)開低收高之紅 K 線  (B)開高收低之黑 K 線 (C)開收同價之十字線  (D)開、收、高、低皆 相同之四合一線 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7471,"Question":"13. 有關套利定價理論（APT ）之敘述何者正確？ (A)屬單因子模型   (B)屬多因子模型 (C)預期報酬僅只會受 市場報酬率影響  (D)在市場達成均衡時 ，個別證券報酬率等於無風險報酬率 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7472,"Question":"14. 何者並非強式效率市場檢定中，公司內部人員檢定之對象？ (A)董事  (B)總經理  (C)重要股東  (D)基金經理人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7473,"Question":"15. 一般而言，風險愛好者所投資之投資組合，其貝它（Beta ）係數為： (A)0 (B)小於 1 (C)小於 0 (D)大於 1 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7474,"Question":"16. 下列哪一項基金之風險最高？ (A)產業型基金 (B)指數型基金 (C)全球型基金 (D)平衡型基金 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7475,"Question":"17. 下列哪些公司債條款的權利在投資人身上？甲. 可轉換公司債；乙. 可贖回公司債；丙. 可賣回公司債；丁. 附認股權公司債 (A)僅甲、乙 (B)僅丙 (C)僅甲、丙、丁 (D)甲、乙、丙、丁皆 是 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7476,"Question":"18. 公司在發行債券之後，央行公告調降利率，對該公司而言為何種風險？ (A)購買力風險 (B)利率風險 (C)系統風險 (D)違約風險 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7477,"Question":"19. 殖利率小於票面利率的債券稱為： (A)溢價債券 (B)平價債券 (C)折價債券 (D)以上皆非 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7478,"Question":"20. 當政治不穩定時，整體股市本益比將： (A)上漲 (B)下跌 (C)先漲後跌 (D)不受影響 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7479,"Question":"21. 下列哪種產業較不屬於利率敏感產業？ (A)銀行業 (B)營建業 (C)食品業 (D)保險業 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7480,"Question":"22. 請問在技術分析中出現 M 頭代表什麼訊號？ (A)買進訊號 (B)賣出訊號 (C)盤整訊號 (D)無法判斷 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7481,"Question":"23. 若過去 5 天 H 公司股票的收盤價分別為 403、401 、402 、400 、399 ，若今天其收盤價為 403 ，請問其 5 天移動平均價格的變化會如何？ (A)上升 (B)不變 (C)下降 (D)無法計算 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7482,"Question":"24. 若排除市場風險，股票之個別風險為： (A)系統的、可透過投資組合分散的 (B)系統的、不可分散的 (C)非系統的、可透過 投資組合分散的 (D)非系統的、不可分 散的 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7483,"Question":"25. 所謂套利（Arbitrage ）交易係指： (A)利用市場無效率，賺取無風險超額利潤  (B)預期市場價格變動，從中賺取差價 (C)以低價買進證券， 待高價時賣出，賺取差價 (D)以上皆屬套利交易 ","Answer":"A","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7484,"Question":"26. 下列何種科目不在資產負債 表中？ (A)資產 (B)負債 (C)權益 (D)所得稅費用 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7485,"Question":"27. 一項比率欲於財務分析時 具有意義，則： (A)此比率必須大於 2 年   (B)此比率必可與某些基年之比率比較 (C)用以計算比率之二 數額皆必須以金額表示  (D)用以計算比率之二 數額必須具備邏輯上之關係 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7486,"Question":"28. 製成品週轉率等於： (A)製成品成本／在製品存貨 (B)製成品成本／製成品存貨 (C)銷貨成本／在製品 存貨 (D)銷貨成本／製成品 存貨 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7487,"Question":"29. 存貨計價若採先進先出法（FIFO ），當物價上漲時，會造成： (A)成本與毛利均偏高  (B)成本與毛利均偏低 (C)成本偏高，毛利偏 低  (D)成本偏低，毛利偏 高 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7488,"Question":"30. 下列有關流動比率之敘述，何者不正確？ (A)流動比率容易遭窗飾 (B)以流動資產償還流動負債，流動比率一定不變 (C)為衡量償債能力之 指標 (D)流動比率大於或等 於 100% ，較有保障 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7489,"Question":"31. 認列應收帳款的預期信用損失時，下列敘述何者錯誤？ (A)借記預期信用損失同時貸記備抵損失 (B)企業於實際發生損失時認列預期信用損失 (C)備抵損失為應收帳 款總額的減項 (D)存續期間預期信用 損失是指應收帳款在整個存續期間如果發生違約將導致的損失金額 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7490,"Question":"32. 下列那一項和現金有關的比率，可避免只考慮一個特定日期的資料而評估短期流動性所可能產生的缺點？ (A)本期現金增減數除以期末流動負債 (B)來自營業活動的現金流量除以期末流動負債 (C)來自營業活動的現 金流量除以平均流動負債 (D)來自融資活動的現 金流量除以平均流動負債 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7491,"Question":"33. 「已認股本」於資產負債表中應列為： (A)非流動資產  (B)資本公積 (C)法定資本  (D)權益減項 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7492,"Question":"34. 公司發放股票股利將使： (A)資產減少  (B)負債減少 (C)權益減少  (D)權益不變 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7493,"Question":"35. 下列何者屬於不能明確辨認，無法單獨讓售之無 形資產？ (A)專利權 (B)商標權 (C)特許權 (D)商譽 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7494,"Question":"36. 非控制權益於合併資產負債表中應列於何項目之下？ (A)其他資產 (B)權益 (C)其他負債 (D)流動負債 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7495,"Question":"37. 花蓮公司的流動資產為$800,000 ，不動產、廠房及設備淨額為$2,400,000 ，此外無其他資產項目，流動負債為$500,000 ，此外無其他負債項目，權益為$1,500,000，則長期資金對不動產、廠房及設備的比為何： (A)50% (B)62.50% (C)112.50% (D)133.33% ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7496,"Question":"38. 高雄公司之總資產為$2,800,000 ，總負債為$1,200,000 ，總資產報酬率為 8% ( 假設無利息費用)，則財務槓桿指數為： (A)0.45 (B)1.5 (C)1.75 (D)1.9 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7497,"Question":"39. 下列有關每股盈餘之敘述，何者不正確？ (A)每股盈餘常用於衡量獲利能力  (B)每股盈餘係針對普通股而言 (C)特別股部分須另外 計算其每股盈餘  (D)年中現金增資，須 按全年加權平均股數計算每股盈餘 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7498,"Question":"40. 將綜合損益表中之銷貨淨額設為 100% ，其餘各損益項目均以其占銷貨淨額的百分比列示，請問是屬於何種財務分析的表達方法？ (A)水平分析  (B)趨勢分析  (C)動態分析  (D)垂直分析 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7499,"Question":"41. 下列敘述何者正確？ (A)會計政策一旦選定，即不得改變 (B)存貨計算方法由先進先出法改為加權平均法屬於一種會計政策變動 (C)折舊方法由直線法 改為年數合計法屬於一種會計政策變動 (D)會計政策變動累積 影響數應調整於當期損益 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7500,"Question":"42. 下列有關「零用金」之敘述何者正確？ (A)設立零用金時，企業之現金餘額減少  (B)動支零用金時應立即認列相關之費用 (C)撥補零用金時不需 認列相關之費用  (D)撥補零用金時帳載 現金餘額會減少 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7501,"Question":"43. 當一個企業的繼續經營假設具有極大的不確定性時，其財務報表中的存 貨金額應按何種基礎列示？ (A)歷史成本   (B)成本與淨變現價值孰低法 (C)淨變現價值   (D)重置成本 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7502,"Question":"44. 認列應收帳款的預期信用減損損失，對財務分析比率的影響為何？ (A)毛利率減少   (B)流動比率下降  (C)應收帳款週轉率下 降   (D)速動比率不變 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7503,"Question":"45. 企業出售無形資產所得的收入，應列為現金流量表上的哪一個項目？ (A)籌資活動的現金流入  (B)投資活動的現金流入 (C)營業活動的現金流 入  (D)其他調整項目 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7504,"Question":"46. 應對企業財務預測負最終責任的是： (A)證券主管機關  (B)企業最高管理當局 (C)簽證會計師  (D)會計或財務經理 ","Answer":"B","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7505,"Question":"47. 下列有關股份有限公司組織的敘述何者不正確？ (A)公司較容易募集大量的資金  (B)公司是獨立的法律個體 (C)公司股東的義務僅 限於他們投資的金額  (D)一般而言，公司的 所有權很難移轉給他人 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7506,"Question":"48. 以下共有幾種無形資產需要作攤銷？ a. 有限耐用年限之無形資產；b. 非確定耐用年限之無形資產；c. 發展中之無形資產；d. 商譽 (A)四項 (B)三項 (C)二項 (D)一項 ","Answer":"D","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7507,"Question":"49. 已知富源公司 X7 年度速動比率 0.8 ，流動比率 1 ，則該公司企業血壓為： (A)100% (B)50% (C)20% (D)25% ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null},{"ExamID":7508,"Question":"50. X9 年基隆綜合損益表列報之利息費用$40,000 ，所得稅費用$60,000，淨利$240,000 ；同年之資產負債表顯示總資產$2,400,000 ，流動負債$300,000 ，非流動負債為$900,000 ，則財務槓桿指數為何？ (A)0.36 (B)1.2 (C)1.77 (D)2.83 ","Answer":"C","Year":111,"Quarter":3,"Name":"111年第3次證券商業務員資格測驗試題","Type":2,"Note":null}]